警察清場狂射催淚彈 5000醫護人員連署譴責危害市民 用美製催淚彈朝人體發射

反送中》港警清場狂射催淚彈 5000醫護人員連署譴責危害市民

2019-07-29

〔即時新聞／綜合報導〕香港昨（28）日上環遮打集會又再爆警民衝突，警方約在晚間7點開始狂射催淚彈、海綿彈強力驅散示威民眾，就有小朋友在街上因吸入催淚氣體，淚流不止；對此，已有超過5000名醫護人員響應連署，譴責港警危害市民健康。

據臉書粉專「100毛」，約晚間9點半左右，有民眾在上環皇后大道中附近一麥當勞，看到有一位小女童因吸入催淚煙霧而感到不適，用手摀著眼睛，另也有一名小男童受催淚煙霧影響、表情痛苦，現場示威民眾、救護人員趕緊上前處理，用生理食鹽水幫小朋友清洗。

據臉書粉專「文科生習醫的奇幻旅程」表示，有醫護人員於昨日發起實名連署，譴責香港警察危害市民生命安全，在民居及狹窄地方多次發射催淚彈及橡膠子彈，多名市民、包括孕婦及小孩，都因吸入催淚氣體而身體不適，嚴重影響市民、遊客的健康。不到一天，目前連署人數已超過5000人。

港警涉違法傷害港民！用美製催淚彈朝人體發射

2019-07-29

〔即時新聞／綜合報導〕香港昨（28日）舉行抗議警方執法過當的大遊行，當遊行隊伍抵北京政府駐港聯絡辦公室（中聯辦）附近遭到攔阻，與警方對峙，最後遭警方以非法集結為由，發射大量催淚彈驅離，多人遭彈擊，網友發現催淚彈是美國所製，而上頭清楚寫著不可向人體發射，港警涉嫌違法傷害民眾。

香港《反送中》示威抗議進入第8週，儘管當局僅同意集會但未批准遊行，但大批身穿黑衣、手持雨傘的抗爭人士下午3時仍現身中環遮打花園，在無人帶領下「自主」遊行，其中部分遊行者行經中聯辦時附近遭到攔阻，與警方對峙，最後遭警方以非法集結為由，發射大量催淚彈驅離，市區宛如游擊戰場，截至目前已知，約有16人受傷送醫、49人被警方拘捕。

《CNN》記者發現一枚催淚彈殼，是由總部位於賓州美商的「NonLethal Technologies」所製，上頭也寫著不可直接對人體發射，但多次傳出有遊行民眾被催淚彈直接命中受傷。

香港著名歌手何韻詩也在其臉書「HOCC」上痛批，香港警察向民眾頭部或身體發射，絕對違反聯合國的執法人員守則，同時有置人於死地的風險，她絕對會追究到底。

國際特赦組織發表聲明，譴責港警在人口密集區發射催淚彈，呼籲各國停止向香港出口執法工具，包含美國的胡椒噴霧、警棍、橡膠子彈等，英國的橡膠手榴彈，德法的賓士底盤水砲車。
<自由時報>

班仆街真係好似唔駛錢咁勁射。

尋晚有冇射咗500個？

推

《CNN》記者發現一枚催淚彈殼，是由總部位於賓州美商的「NonLethal Technologies」所製，上頭也寫著不可直接對人體發射，但多次傳出有遊行民眾被催淚彈直接命中受傷。

槍槍都水平射
痴撚線

pish

喪盡天良的畜生

罷工

真係唔洗錢 納稅人埋單之嘛

怒

屌 尋日真係tear gas加子彈放題

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

納稅人既錢，射緊既係我地既錢

明眼人都睇到, 仲話世上數一數二(笑

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

都唔洗自己比錢
啲錢我地出既